<!--?xml version="1.0" encoding="utf-8"?--><html><head></head><body><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Bookworm</title><link href="https://getbookworm.com/" rel="alternate"/><link href="https://getbookworm.com/feeds/all.atom.xml" rel="self"/><id>https://getbookworm.com/</id><updated>2021-05-18T03:20:00+02:00</updated><subtitle>The universally accessible document reader</subtitle><entry><title>Announcing the first beta of Bookworm version 0.4</title><link href="https://getbookworm.com/blog/post/v0.4b1/" rel="alternate"/><published>2021-05-18T03:20:00+02:00</published><updated>2021-05-18T03:20:00+02:00</updated><author><name>Musharraf</name></author><id>tag:getbookworm.com,2021-05-18:/blog/post/v0.4b1/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Announcing The First Beta of Bookworm Version 0.4&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;The Blind Pandas Team is pleased to announce the immediate availability of the first beta of Bookworm version 0.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This release of Bookworm has been in the making for over a year. It includes many new features beside performance and stability improvements. Following are some of the new features in this version:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Support for additional document formats. This brings the total number of supported document formats to 15&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for extracting text from scanned documents using Optical Character Recognition (OCR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for navigating content using single-letter navigation commands to jump between structural elements&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for opening URLs within Bookworm with the ability of extracting the main text of the article&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for defining terms from Wikipedia with the ability of opening the Wikipedia page in Bookworm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;You can download this release from the &lt;a href="https://getbookworm.com/download/"&gt;download page&lt;/a&gt;. Read on to learn more about what's new in this release.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;A New Sponsor, A New Website&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This release of Bookworm is supported by &lt;a href="https://capeds.org"&gt;Capeds&lt;/a&gt;, A Japan based non-profit organization, founded by blind Sudanese professionals to support the education of persons with disabilities in Sudan. In February 2021 Capeds funded the project's infrastructure for the next three years, and sponsored the integration of Tesseract OCR engine into Bookworm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thanks to &lt;a href="https://capeds.org"&gt;Capeds&lt;/a&gt;, we're able to ensure the sustainability of Bookworm's development during this year. We also created this beautiful, highly accessible website to be the permanent home of Bookworm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you or your organization would like to sponsor the project or a specific feature, please &lt;a href="https://getbookworm.com/contact-us/"&gt;get in touch&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Support for new document formats&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In this version of Bookworm we added support for the following document formats, bringing the total number of document types that you can open in Bookworm to 15:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kindle eBooks of the extensions .mobi, .kf8, and .azw3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft Word 2007 Documents (.docx)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PowerPoint presentations (.pptx)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open document text (.otf) and open document presentation (.opf)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;XPS documents&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fiction eBooks (.fb2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Commic book archive (.cbz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Markdown files (.md)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Optical Character Recognition (OCR)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bookworm enables you to extract text from any scanned document or image using Optical Character Recognition (OCR) technology. While in an opened document, just press F4 to start configuring OCR for the current document. Bookworm comes with builtin support for Windows 10 OCR and the free and open-source Tesseract OCR Engine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By default Bookworm uses Windows 10 OCR, but if you want better performance, we recommend using the Tesseract OCR Engine, which supports more than 100 languages. Tesseract OCR Engine is downloadable from within Bookworm itself; just go to the application preferences, and then navigate to the OCR tab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, Bookworm allows you to use computer vision (CV) technologies to improve text extraction. You can apply some processing to the scanned page image in order to improve OCR accuracy and performance through a comprehensive set of image filters.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Single Letter Navigation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can quickly jump back and forth between certain structural elements using single letter keys in supported document types. Bookworm allows you to jump between headings, tables, lists, and quotes by pressing a letter or number key. For instance, you can press "H" to jump between headings, numbers from 1 to 6 to jump to a specific heading level, "T" to jump between tables, and so on. This feature is available only in document types that provide structural information about their content.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Opening web Pages&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can now open web links directly in Bookworm. Just go to the new "Web Services" menu and select "Open URL" or press Ctrl + Shift + U. By default Bookworm will open the web page in a clean  view; this means that Bookworm will try to remove secondary content from the page keeping only the main content. You can view the full web page by choosing the "Full text"  reading mode from the tools menu.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wikipedia Integration&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can quickly define terms and get information about events, places, and people from Wikipedia. While a document is opened in Bookworm, you can get a summary about the selected text, just click "Wikipedia quick search" from the "Web Services" menu, or press Ctrl + Shift + W. You can also enter the term you want to look for directly if you wish whether there is an opened book or not. Initially, Bookworm shows a short summary, if you want to get the full page, Bookworm enables you to open the page in the browser or in the app itself.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Reading Modes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;For some document formats, such as PDF, text could be extracted in multiple ways. For PDF you can extract text based on the physical flow of the document, or based on the reading order of the text. Selecting the right reading mode is crucial for enhancing your reading experience in Bookworm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For instance  if you're reading a novel, you want the text tidy, without many blank lines and spaces. Whereas if you're reading a programming book, you want the spaces and empty lines intact.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To configure the reading mode, go to the "Tools"  menu and click on the "Change Reading Mode" menu item, or just press Ctrl + Shift + M, and a list of supported reading modes for the currently opened document will be shown.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Additional features and bug fixes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The above features are the main highlights of this release. There are many improvements and bug fixes in this release, including:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The ability to pin documents to the app, this enable you to have those documents always available in Bookworm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for customizing the text styling, including font size and typeface &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for using the open-dyslectic font in Bookworm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support for page labels in PDFs. Page labels are page numbers based on the printed book&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Added Support for Japanese language&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Credits&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This release of Bookworm would not be available without the invaluable help of the following people:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://bashir.taibat.com/"&gt;Mohammed Bashir&lt;/a&gt; a blind programmer from Sudan. Mr. Bashir offered us his technical expertise, patience, and a sizable portion  of his time to properly implement the OCR features in Bookworm. Mr. Bashir also translated Bookworm to Japanese. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dr. Mohammed Abdin: the director of &lt;a href="https://capeds.org"&gt;Capeds&lt;/a&gt;. Dr. Abdin lent us his confidence, his endless desire to make a difference, and his repertoire of insightful knowledge on what blind people really need.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Dedication&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This release of Bookworm is dedicated to the memory of the late Spanish author &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Ruiz_Zaf%C3%B3n"&gt;Carlos Ruiz Zafon&lt;/a&gt; who passed away last June. In his masterpiece &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Shadow_of_the_Wind"&gt;The Shadow of the Wind&lt;/a&gt;, Zafon showed us how reading, loving, and cherishing books can make the world a much, much better place. I'll leave you with one of Zafon's quotes:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Every book, every volume you see here, has a soul. The soul of the person who wrote it and of those who read it and lived and dreamed with it. Every time a book changes hands, every time someone runs his eyes down its pages, its spirit grows and strengthens.”  — Carlos Ruiz Zafón, The Shadow of the Wind&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="news"></category><category term="release"></category><category term="announcement"></category></entry><entry><title>إعلان صدور النسخة 0.4b1 من برنامج Bookworm</title><link href="https://getbookworm.com/blog/post/ar/v0.4b1" rel="alternate"/><published>2021-05-18T03:20:00+02:00</published><updated>2021-05-18T03:20:00+02:00</updated><author><name>Musharraf</name></author><id>tag:getbookworm.com,2021-05-18:/blog/post/ar/v0.4b1</id><summary type="html">&lt;p&gt;إعلان صدور النسخة التجريبية الأولى من الإصدار الرابع لبرنامج Bookworm قارئ المستندات المخصص للمكفوفين&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يسعدنا أن نزف إليكم البشرى بصدور النسخة التجريبية الأولى من برنامج Bookworm الإصدار 0.4b1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إستغرق إصدار هذه النسخة أكثر من عام. وقد تضمنت المستجدات الآتية:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;دعم المزيد من صيغ المستندات، بهذا يصبح العدد الكلي للمستندات المدعومة في البرنامج حوالي 15 صيغة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إضافة خاصية التعرف الضوئي على الحروف (OCR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إضافة خاصية التنقل السريع في المحتوى عن طريق مفاتيح الأحرف&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إضافة خاصية فتح صفحات الويب في البرنامج، مع إمكانية إستخراج النص الأساسي للمقال&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إمكانية البحث عن المصطلحات في الموسوعة الحرة ويكيبيديا، مع إمكانية فتح صفحات الويكيبيديا داخل البرنامج&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;يمكنك تحميل هذا الإصدار من خلال &lt;a href="https://getbookworm.com/download/"&gt;صفحة التحميلات&lt;/a&gt;، تابع القراءة لتتعرف أكثر على مستجدات هذا الإصدار.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;رعاية كريمة، وموقع جديد&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هذا الإصدار من البرنامج تم دعمه بواسطة منظمة &lt;a href="https://capeds.org"&gt;Capeds&lt;/a&gt;، وهي منظمة خيرية تتخذ من اليابان مقراً لها، وقد تم تأسيسها بواسطة مجموعة من السودانيين المتواجدين في اليابان بهدف تعزيز وتحسين فرص تعليم المعاقين في السودان. في فبراير من العام الجاري قامت المنظمة بدعم البنية التحتية لمشروع Bookworm لمدة ثلاث سنوات، كما قامت برعاية إدماج محرك Tesseract في برنامج Bookworm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شكراً لمنظمة &lt;a href="https://capeds.org"&gt;Capeds&lt;/a&gt;, على هذه الرعاية المقدرة، والتي مكنتنا من ضمان إستمرارية التطوير والتحسين للبرنامج خلال هذا العام، كما مكنتنا من إنشاء هذا الموقع المتميز ليكون مقراً دائماً لمشروع Bookworm على الشبكة العنكبوتية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إن Bookworm هو برنامج مجاني ومفتوح المصدر يتم تطويره بواسطة &lt;a href="https://twitter.com/mush42"&gt;المُشَرَّفْ عمر&lt;/a&gt;، وهو مطور برمجيات كفيف من السودان. إذا كنت فرداً أو منظمة ترغب في رعاية مشروع Bookworm، رجاءً &lt;a href="https://getbookworm.com/contact-us/"&gt;قم بالتواصل معنا&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;تحسين دعم اللغة العربية&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;تم تحسين دعم اللغة العربية في هذا الإصدار. فمبدئياً يمكنك الآن قراءة مستندات PDF العربية دون أي صعوبات. كما تم إختبار البرنامج مع بقية الصيغ للتأكد من عدم وجود مشاكل مع اللغة العربية. كذلك فإن واجهة البرنامج ستتحول تلقائياً لِتُعْرَض من اليمين إلى اليسار عند إستخدام اللغة العربية. علماً بأن البرنامج مترجم بالكامل إلى اللغة العربية بواسطة المطور الأساسي للبرنامج.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;دعم المزيد من صيغ المستندات&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;في هذا الإصدار قمنا بدعم المزيد من صيغ المستندات. وبهذا يصل عدد المستندات التي يمكنك فتحها في البرنامج إلى أكثر من 15 صيغة مدعومة بالكامل. الصيغ الجديدة التي أصبح البرنامج يدعمها هي:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;كتب Kindle الإلكترونية. وهي تتضمن الملفات بصيغة .mobi و .kf8 و .azw3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مستندات مايكرسوفت وورد الإصدار 2007 بصيغة .docx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;عروض PowerPoint التوضيحية، وهي تتضمن الملفات بصيغة .pptx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;صيغة المستندات النصية المفتوحة .otf) و صيغة العروض التوضيحية المفتوحة (.opf)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مستندات XPS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;المستندات بصيغة Fiction eBooks (.fb2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;المستندات بصيغة Commic book archive (.cbz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الملفات النصية بصيغة Markdown (.md)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;التعرف الضوئي على الحروف (OCR)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك برنامج Bookworm إستخراج النصوص من المستندات الممسوحة ضوئياً والصور بإستخدام تقنيات التعرف الضوئي على الحروف (OCR). عند فتح كتاب تم مسحه ضوئياً يمكنك الضغط على المفتاح الوظيفي الرابع F4 لبدء عملية التعرف الضوئي على النص. يدعم البرنامج عدداً من محركات OCR بما في ذلك محرك OCr الإفتراضي في نظام التشغيل Windows 10 و محرك Tesseract OCR للتعرف الضوئي على الحروف.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يستخدم البرنامج محرك Windows 10 OCR بشكل إفتراضي.أما إذا رغبت في الحصول على نتائج أفضل، فإننا ننصحك بإستخدام محرك Tesseract OCR، والذي يدعم اللغة العربية بشكل ممتاز، كما أنه يدعم أكثر من 100 لغة. يمكنك تحميل محرك Tesseract OCR  من داخل برنامج Bookworm من خلال محاورة التفضيلات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك برنامج Bookworm تحسين جودة عملية التعرف الضوئي على النص من خلال معالجة صورة الصفحة قبل تمريرها إلى محرك التعرف الضوئي وذلك بإتاحة عدد كبير من الفلاتر التي تعالج بعض الأخطاء في الصورة مثل الإعوجاج وعدم وضوح الصورة. يمكنك تحديد الفلاتر التي تود إستخدامها عند تشغيل خاصية الـ OCR في برنامج Bookworm.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;التحرك بإستخدام مفاتيح التنقل السريع&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك البرنامج التنقل السريع بين رؤوس الموضوعات والجداول والقوائم بإستخدام مفاتيح الإختصار. فالضغط على الحرف H سينقلك إلى رأس الموضوع التالي، والضغط على مفاتيح الأرقام من 1 إلى 6 ستنقلك إلى رأس الموضوع في المستوى المعين، والضغط على حرف T سينقلك إلى الجدول التالي وهكذا.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;فتح الروابط وصفحات الويب على Bookworm&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;يمكنك الآن فتح صفحات الويب على برنامج Bookworm من خلال الذهاب إلى قائمة خدمات عبر الشبكة، ومن ثم إختيار عنصر القائمة فتح رابط، سيقوم البرنامج بعرض نسخة مبسطة من الصفحة تتضمن النص الأساسي فقط. إذا كنت ترغب في عرض نص الصفحة بالكامل، فيمكنك إختيار نمط القراءة المسمى بنمط النص الكامل وذلك بالذهاب إلى قائمة الأدوات والنقر على نمط القراءة.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;البحث في ويكيبيديا&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;يمكنك الحصول على تعريفات للمصطلحات ومعلومات عن الأحداث والأشخاص والأماكن من ويكيبيديا مباشرة في برنامج Bookworm. فقط قم بتحديد النص الذي ترغب في البحث عنه ثم أنقر على عنصر القائمة المسمى بحث سريع في ويكيبيديا الموجود ضمن قائمة خدمات عبر الشبكة، أو قم بالضغط على مفتاح الإختصار  Ctrl + Shift + W. يمكنك أيضاً إدخال المصطلح الذي تود البحث عنه بشكل مباشر، سواء كان هناك مستند مفتوح أم لا.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;عند البحث في ويكيبيديا سيقوم البرنامج بعرض ملخص مختصر، إذا كنت تود  عرض الصفحة الكاملة فإنه يمكنك فتحها على المتصفح أو على برنامج Bookworm.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;والمزيد من التحسينات&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;تضمن هذا الإصدار عدداً كبيراً من التحسينات والإضافات، أعلاه ذكرنا أهمها، وفيما يلي بعض مما لم نذكر:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;إمكانية تثبيت المستندات في البرنامج، هذا يتيح لك تكوين قائمة بالمستندات التي ستظل موجودة بشكل دائم في البرنامج&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إمكانية تعيين طريقة عرض النص من حيث حجم الخط و نوعه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;دعم التنقل إلى الصفحة بإستخدام إسم الصفحة، وإسم الصفحة هو رقم الصفحة المطابق للنسخة المطبوعة من الكتاب&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;شكر وعرفان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;إن هذا الإصدار ما كان له أن ينجح من دون المجهودات المقدرة والإسهامات التي قدمها الأشخاص الآتية أسماءهم:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://bashir.taibat.com/"&gt;الأستاذ محمد بشير&lt;/a&gt;: والأستاذ بشير غني عن التعريف، فمن منا لم يستخدم برنامجه الأشهر &lt;a href="http://bashir.taibat.com/MbOCR.php"&gt;mbocr&lt;/a&gt;. ساهم الأستاذ بشير بخبرته وصبره وبجزئٍ ليس باليسير من وقته في إضافة دعم محرك Tesseract OCR إلى البرنامج، كما قام بترجمة البرنامج إلى اللغة اليابانية.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;د. محمد عابدين: وهو مدير منظمة &lt;a href="https://capeds.org"&gt;Capeds&lt;/a&gt;. أعارنا د. عابدين ثقته، ورغبته اللا متناهية في  تغيير واقع المكفوفين إلى الأفضل و خبرته الثرة في معرفة ما يحتاجه المكفوفين بالضبط.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;إهداء&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هذا الإصدار من برنامج Bookworm مهدى لروح الروائي الأسباني كارلوس رويز زافون الذي رحل عن الدنيا في يونيو الماضي. في روايته الأشهر (ظل الريح) أرانا زافون كيف أن قراءة الكتب والتعلق بها وحبها يمكنها أن تجعل العالم مكاناً أفضل. أترككم مع إحدى المقولات المقتبسة من كتاب ظل الريح: &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"كل كتاب أو مجلد هنا تعيش فيه روح ما. روح من ألفه وأرواح من قرؤوه وأرواح من عاشوا وحلموا بفضله. وفي كل مرة يغيّر الكتاب صاحبه، أو تلمس نظرات جديدة صفحاته، تستحوذ الروح على قوة إضافية. ”  — كارلوس رويز زافون, رواية ظل الريح، ترجمة معاوية عبد المجيد&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="news"></category><category term="release"></category><category term="announcement"></category></entry></feed></body></html>